畫家因包圍警總一案服刑多月後，再因71光復立會案被還押12日，今日終於申請到保釋

#區域法院第廿七庭
#高勁修首席區域法院法官
#0701立法會 #提訊

A6 畫家/潘(33)🛑已還押12日(服刑完畢的日子起計)

（註：被告早前涉及 #0621警察總部 的一宗案件，後被判處監禁21個月。於2020年12月24日服刑完畢並交予懲教看管。該案之詳情請見蔽台紀錄。）

控罪（只列出涉及A6的控罪）：
1.暴動 (所有被告)
2.進入或逗留在立法會會議廳範圍 (所有被告)
4.暴動 (A6)
5.非法集結 (A6)
6.刑事損壞 (A6)

案情：
被控於2019年7月1日，在立法會綜合大樓，與眾被告及不知名人士參與暴動（控罪一）
被控於同日在立法會綜合大樓，違反《立法會（權力及特權）條例》第8(3)條所發出的行政指令，即在進入立法會會議廳範圍內，未有遵守立法會人員為維持秩序而發出的指示；A6另被控於同日在立法會外參與暴動（控罪二、四）
被控於同日在立法會大樓外及添美道2號政府總部外，連同其他身分不詳的人非法集結及被控於同日在立法會大樓外，無合法辯解而損壞屬於港府的立法會大樓；以及在政府總部外，無合法辯解而損壞屬於港府的政府總部外牆（控罪五、六）

被告申請保釋獲批✅條件如下：
現金兩千元（某神父為擔保人）
宵禁2100-0700
不得離開香港，交出旅遊證件
居住在報稱地址（某院舍），接受院舍監管
一星期報到三次
不得直接/間接接觸控方證人

案件押後至2021年3月26日1430區域法院再訊，期間被告以現有條件保釋。